【0423 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

hi 今日3個位?

你好

一息尚存 抗爭到底

英國專家指未來一年成功研發疫苗的機會微
23.04.2020 10:20

英國政府首席醫學顧問惠蒂表示，相信新型冠狀病毒疫苗能在未來一年成功應用的機會好微，社交距離指引可能會維持一段長時間，至少在今年內會繼續實施。英國牛津大學今日展開當地首個新型冠狀病毒疫苗臨床試驗，將為約500人接種，預計疫苗最快秋季面世。

惠蒂表示，英國已到達疫情高峰，但要令確診及死亡個案出現向下趨勢仍有好長的路，除非已有疫苗及治療藥物，現時最切實可行的抗疫措施是加強檢測能力同時保持社交距離。

基本料：
※截至尋日晏晝4點 有1033宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計1034宗
※四大酒吧為本地最大群組 接近100人
※截至0414 一共做咗131,786次樣本檢測

※0307 2000 to 0321 1600 確診個案：109 → 273 (+164)
※0321 1600 to 0328 1600 確診個案：273 → 582 (+309)
※0328 1600 to 0404 1600 確診個案：582 → 862 (+280)
※0404 1600 to 0411 1600 確診個案：862 → 1000 (+138)
※0411 1600 to 0418 1600 確診個案：1000 → 1023 (+23)
※0418 1600 to 0422 1600 確診個案：1023 → 1033 (+10)

係

停泊長崎的歌詩達大西洋號郵輪增至68名船員確診
23.04.2020 12:46

目前停泊在日本長崎港維修的意大利郵輪“歌詩達大西洋”號，再多14名船員確診感染新型冠狀病毒，令感染的船員人數增至48人，其中1人情況嚴重，要在當地醫院接受呼吸機治療。

這艘郵輪1月底駛入長崎港進行維修，日本當局3月中起禁止620多名船員下船，其後有船員確診，當局對60多名密切接觸者進行檢測，結果有34人確診，當局追加檢測130名船員，約一半已有結果，當中14人對檢測呈陽性。

大大大大大

Cc tai

德國新冠病毒病例連續3日上升 累計逾14.8萬宗
23.04.2020 13:00

德國新型冠狀病毒病例連續3日上升，過去一日多2350人感染，累計確診增至超過14.8萬宗，多215人不治，總死亡人數上升至5094人。

又LOOP

估2

又黎.......

崔天凱批評美國政客不關心科學只熱衷污名化
23.04.2020 13:32

中國駐美大使崔天凱，對新型冠狀病毒疫情下的政治氛圍混濁和不透明感到擔憂，他出席一個論壇時表示，美國一些政客不關心科學家的觀點，只熱衷推進污名化和無端指責，有媒體散布謠言，質疑是有政治圖謀。崔天凱又再次反駁中方處理疫情不夠公開透明的說法，說發現和認知新病毒需要時間，中方已盡力做到透明，及時與國際社會分享信息，1月初已經向世衛通報，中美疾控中心亦曾就此通話。

崔天凱又指，中美當務之急是要聯手抗疫，會為醫療物資運送到美國等提供便利，中方已向美方提供了超過14億個口罩，即平均每個中國人都為美國人拿出了一個口罩，他指中方最初向歐美國家提供醫療物資時，被質疑借此謀求地緣政治利和阻礙物資出口，對逢中必反的思維深感憂慮。

大

澳洲封國措施或再維持3至4個月
23.04.2020 14:36

澳洲當局指，因應新型冠狀病毒疫情實施的封國措施，至少要再維持3至4個月。澳洲首席醫療官墨菲指，即使放寬其他限制措施，但目前的國際形勢，令任何放寬邊境措施變得非常危險，因此邊境限制可能最後才會取消。

受疫情打擊，澳洲央行指，澳洲經濟可能出現1930年代以來最大的萎縮，總理莫里森表示，政府正考慮進行一系列經濟改革，協助國家由疫情中恢復，10月公布的聯邦預算將提出措施。

個個副局長都驚俾人炒
出嚟增加下曝光率

Cc tai
鄭松泰

東京今日再多137人確診
23.04.2020 15:00

日本新型冠狀病毒疫情持續嚴峻，首都東京今日以來，多134人確診，令當地累計病例上升至3573宗，北海道再多27人受感染；警視廳說，上月中至昨日，處理家中死亡或路上倒斃案件中，有15名死者對新型冠狀病毒核酸檢測，呈陽性反應，他們都是男性，其中東京有9人。

是日盤口
0 15
1 2.55
2 1.7
3. 1.95
4 2.55
5/>5 4.25

沒有本地個案 1.35

新加坡確診病例連續4日突破1000宗
23.04.2020 15:36

新加坡新型冠狀病毒確診病例，連續4日突破1000宗，今日新增1037宗新型冠狀病毒病例，除了21人是本地公民或永久居民外，其餘都是住在宿舍的外勞，全國累計病例超過1.1萬宗。新加坡一名男子，離開住家去吃肉骨茶，違反居家隔離令，被判入獄6星期，是當地首宗案例。

1

估無新增

有報道話佢哋開過P

Hello

商務部：維護中美經濟穩定對全球擺脫疫情影響重要
23.04.2020 15:42

國家商務部重申，貿易戰沒有贏家，中美合則兩利，鬥則俱傷。發言人商峰表示，中美雙方應以落實中美第一階段經貿協議為契機，相向而行，加強合作，管控分歧，努力減少雙邊經貿關係中的不穩定因素，避免採取新的貿易投資限制措施，共同推動雙邊經貿關係健康穩定發展。在新型冠狀病毒疫情全球蔓延的背景下，這對維護中美兩國經濟穩定，對推動全球經濟盡快擺脫疫情影響，具有十分重要的意義。

高峰指出，美中貿易全國委員會《2020美國各州對華出口報告》顯示，在中美經貿摩擦發生前，中國一直是美出口增長最快的市場，但受中美經貿摩擦影響，過去兩年美對華貨物出口額大幅下降，將過去十年美國對華貨物貿易出口增幅拉低至16%。

MSMD

0

中方再向世衛捐款3000萬美元
23.04.2020 16:02

在北京，外交部發言人耿爽宣布，中方決定再向世衛組織作3000萬美元現匯捐款，累計增至5000萬美元，用於疫情防控，支持發展中國家衛生體系建設等工作。

美國早前暫停向世衛組織撥款。世衛成員國在2018至2910年度的捐款共有9.57億美元，美國捐款佔最多，有2.37億美元，佔25%。

All in 3

估細

外電指中國擬購逾3000萬噸農產品大部分美國進口
23.04.2020 16:18

外電引述消息指，中國準備購買超過3000萬噸農產品，以補充國家儲備，當中大部分由美國進口，以履行中美首階段貿易協議中，中方購買更多美國農產品的承諾。

報道引述消息人士指，近日商品價格相當低，現在正是增加儲備的大好時機，中國打算購買大約1000萬噸大豆、2000萬噸玉米、100萬噸棉花，以防疫情造成供應鏈中斷。

仲有冇人敢坐郵輪

5/>5，人有多大膽

估4

無新增應該就就無記招？

1件 完

糧荒啦

4，sleep body

交代酒店D野?

路上倒斃X_X
咪姐係大陸
之前香港都有好多但無哂下文

唔一定

竟然見到你

俄羅斯單日多4774宗確診總數破6萬宗
23.04.2020 15:56

俄羅斯的新型冠狀病毒疫情持續嚴峻，單日增加4774宗確診病例，累計超過6萬宗，達到62773宗。當局表示，至今進行了240多萬次病毒檢測，超過15萬人正接受醫學觀察。

3個啦

都係啲俾咗錢唔好嘥啲friend

戰鬥民族幾時打9契弟

俾獄友問衰乜入黎坐果陣尷尬到
因為肉骨茶...

估2單

唔比落船困撚死仲大鑊

徐副局要扮工

內地專家指新冠病毒像流感常態化流行率較低
23.04.2020 16:14

中國科學院微生物研究所研究員施一表示，新型冠狀病毒疫情難以在短期內結束，只要疫情在世界範圍內存在，對人類的威脅就不能解除，會否像流感病毒一樣常態化流行，有專家認為這種可能性有，但發生概率比較低，另外，目前研究和臨床實踐顯示，病毒主要在呼吸道，慢性攜帶不太可能，從內地幾萬名康復者來看，未觀察到長期帶毒跡象。

有D人唔見棺材唔流眼淚

落注 1 外遊

估3， 冇本地個案

又校長訓話

開始

國家疾控中心建議老年人等高危群組五一假期不出行
23.04.2020 16:08

國家疾控中心指，五一假期將至， 民眾前往近期沒有病例的地區旅行比較安全，但由於每日仍有新增境外輸入或本土病例，仍要保持警惕，一些老年人、慢性病患者、孕婦這些高危人群不建議出行旅游。此外，亦建議要盡量避開熱門景點或者景點的高峰時段，避免在密閉空間內開展娛樂項目 。

定期出黎回帶鳩UP幾句
佢份工真係爽

8單

2個，thanks

聽日就係復活節假第一日後14日

留名等睇爆

估計今日2宗外遊

睇黎要終身帶口罩

咁就幾皮野一個月

幾?
6位數啦

4

70+

估2個

我估3

其實點解內地入境人士不用留深喉唾液

袁國勇呢排收晒聲係咪知道柒左

入咗legal oriental嘅286個人全部negative

因為唔係疫區囉

你岩

副局長最少廿皮啦

中國徹僑末？如果唔方便可以來香港，香港歡迎你

唔可以歧視同胞

70加的話記者一早追到
記者無追即係好少

10

仲有郵輪行緊？

9

袁國勇同ching有咩仇口

All in 0

燈下者

我估3個

過去24個鐘頭多咗2case

過去24小時多2宗確診個案

估接近10單

又輸...

thx dr cheung

佢哋會唔會俾多個樽外遊人士？
第12日交返

2

全部有外遊紀錄

我懷疑開盤條友係內部員工

大熱跑出

+2

2 all外地

就快開關
之後到坡狗笑返我地了

是日盤口
0 15
1 2.55
2 1.7
3. 1.95
4 2.55
5/>5 4.25

沒有本地個案 1.35
開晒大熱

預期考試

擺明幫DSE開路

佢係講如果鬆懈 就會爆發
而家全民口罩 繼續封關所以控制到
請問有乜柒咗呢？

証明郊外行山游水完全無問題

外遊完未

利申 我唔係內部員工

日本逾70名警務人員染新冠病毒 部分曾參與劍道訓練

日本警方公布，上月中旬至昨日處理的遺體中，15具被驗出有新型冠狀病毒，涉及東京等5個都縣。另外截至昨日，來自10個主要都府縣超過70名警務人員染病。

警方說，死者包括在家中及路上倒斃等，警方已經與各都府縣聯絡，收集各地統計數據進行分析。警察廳長官松本光弘說，警員處理遺體時會戴手套及口罩，防止受感染，並盡量從家屬收集死者生前的訊息。

警方解釋，部分警員在參與劍道訓練期間受感染。國安官員說，警方會從總部抽調人手，支援出現確診者的警署及警區，避免影響維持治安的工作。

君君d同事？

劍道

潛伏期14日
未爆啫

酒店等候檢測結果 有旅客不滿通知及膳食安排

政府租用九龍城富豪東方酒店，安排抵港人士到酒店留宿一晚，等候新型肺炎檢測結果，有旅客陸續收到結果，可以離開。

下午2時許，繼續有旅客步出酒店。由加拿大抵港的陳先生非常不滿膳食安排，表示昨晚到酒店吃過一個飯盒，今日上午9時吃了1個牛角包，由中午12時開始，持續打了2小時電話，直至3時許離開都沒獲發午餐，最後因為太肚餓，把放在對面房門口未有人進食的飯盒吃掉。

昨日傍晚到酒店，下午2時許離開的徐太說，今日下午獲發1個飯盒，但不滿署方更改取報告時間，而沒有通知留宿人士。徐太說，署方向他們表示中午11時至1時左右會有結果，但到中午未收到通知離開，向酒店服務員查詢後，職員表示不清楚，指有關安排是由政府負責。

因住俾兒登仔吠

又黎關鍵14日？

頂多4日就搞掂

本港今日多2人確診 連續4日無新本地個案
23.04.2020 16:36

本港今日新增2宗新型冠狀病毒確診病例，都是輸入性病例，是連續四日沒有新的本地個案。目前累計確診宗數增至1035宗。

到時就會開關

根本是常理，不過有人不理解

食咗人哋兜飯

成班喪屍就衝落黎

把放在對面房門口未有人進食的飯盒吃掉

去剝牙，個牙醫好危喎

倒因得果都好意思話常理

9少陣

邊度輸入

佢哋日日等，就等一個機會

CLS好心咪撚去睇啦...

2 case all imported
all male

#1035
0421 France 亞博留sample之後返屋企
0316 咳 0320 冇味覺嗅覺
老婆negative

#1036
M58
0324 UK 家居檢疫 一個人住藍塘道
完咗之後有返工（0407），香港會所大廈，冇其他同事
0409 萬多行睇牙
0421 文華理髮店剪頭髮
住service apartment

#1036
去過睇牙醫、剪頭髮、返公司

想問下現香港酒店隔離係正苦俾還是後果自付？？

好灰
無論個案有幾少，都係繼續無得做gym/yoga、唱K、睇戲、去酒吧、一大班人聚餐派對等

1036唔係計本地咩？

再勁嘅病毒都敵唔過全能嘅連燈燈力

又睇牙醫又剪頭髮

喂
1036喺local定inported呀？

第二單張祝君話係本地個案？

//警方說，死者包括在家中及路上倒斃等//

death note?

做咩要多謝班狗

1036 CLS

日日都有人飛

就尼復活節假後14天 同我買哂大！

成千個案例都冇幾個係戶外惹到的

累撚死人

究竟係本地定輸入

屌 牙醫診所
幾日前去過 好彩唔係佢嗰區

HA：過去24小時有25宗呈報個案
353人仍留院

咪係囉 0324返到香港 今日一個月喇喎

我都打打吓覺得唔對路

1036計本地定輸入？

第二單成個月先發現到？

衛健委稱全國現有仍留醫確診病例首次降至一千宗以下
2020-04-23 HKT 16:37

內地過去一日再多10人感染新型肺炎，6宗由境外輸入，4宗屬本地感染，累積超過8萬2千人確診，4632人死亡，超過7萬7千人康復出院。國家衛健委表示，全國現有仍留醫的確診病例首次降至一千宗以下，當中湖北現有的重症病例降至2宗。

國家衛健委新聞發言人米鋒表示，個別地方聚集性疫情確診人數仍在增加，要盡快阻斷傳播途徑，堵塞防疫漏洞，遏制疫情反彈。

另外，工信部表示，全國現時的防疫物資生產及庫存充足，當中國內企業每日生產500萬人份量的病毒檢測試劑，醫用防護服的每日產量超過70萬件，比疫情初期增加超過50倍。

21人出院

依家搭飛機係唔係包機

其實有無出院病人同鑽石公主號好返嘅病人跟蹤返有無再驗到陽性嘅統計?
果啲可以點解釋?

又話輸入，又話本地

9人危殆 (+#338)

is but la
中國叻叻

佢係完咗隔離14日後先發病？

1036隔咁耐

3人嚴重

total 698人出院

負壓病床 1130張 使用率46%
隔離/負壓病房 579間 使用率62%

今日做咩，好似個個都係噉食螺絲，平時都唔會噉

聽落似本地......

隔成個月又冇病徵
好難怪人

商台問緊

睇落唔似輸入CASE囉

信政府 做狗

隔成個月你都話係imported咁唔洗要local啦

又話復活節大爆發

唉 仆得街 睇牙醫剝牙一定除口罩....

#1036
輸入個案
3月中美國發病

3月尾已經有病徵？

我上年去過旅行都係輸入

我連洗牙都唔敢去
廢事累到人更加唔想中招

又係殘留病毒？咁算輸入

啲口水噴到周圍都係

病撚咗咁多日都唔去得都算佢勁

#1036
0326 已經有病徵
一路冇睇醫生

唉 我箍緊牙無得唔定期去

不過0421先驗毒

咁少
武肺有冇咁廢

比多3000000 ok?

屌佢老母啦

仲幫左佢口
明知有病返黎都唔睇左醫生先

又唔好咁講 我覺得佢都唔想 冇病徵即係最明顯嘅發燒你一定係覺得自己冇嘢㗎

間開少少去
唔好去咁密

Thanks

死坡狗今日幾多

而家4月尾... 佢播咗幾耐毒

本地定輸入

條友人渣黎
佢病發左唔睇醫生

0406完成14日檢疫

輸入

牙醫算唔算醫生btw屌佢啦

唔係要驗毒架咩......

基本上中招+潛伏期+病發+睇醫生+化驗+確診+對外公佈要成個月

屌 柒左

屌你1036

好彩剪頭髮可以帶口罩

菲律賓多26人死於新冠病毒 累計增至462人
23.04.2020 16:32

菲律賓過去一日，多16人死於新型冠狀病毒，死亡人數增至462人，另外新增462宗病例， 累計確診個案上升至近7000宗。

咁我下次感冒去睇跌打

3月尾返黎個啲唔洗呀

你估間間都可以咩

同班學生講 聽日考試加油

佢平時有戴罩的話 唔驚

仲要睇牙.....

牙科診所剝牙

佢3月2X號返香港
可能嗰陣未強制驗美國返嚟嘅人

#1036 幾歲？

我個間得喎
我仲諗住鬆一鬆個口罩俾佢好剪佢
佢都叫我唔洗搞我就就得

呢D係唔係叫防疫漏洞

定係驗唔出

#1035 四方街3
#1036

我去除口罩比佢叫我帶返
佢話識得就位

想問下有邊間會阻個客戴口罩？藍店？

我想睇牙先搞單咁嘅嘢

遇到啲仆街咪病發班睇醫生可以一個月

58

4月啦都 乜都識就
佢仲驚過你啦

佢自己有病徵，自動自覺去驗啦

箍緊牙要定期睇牙醫嗰班人

Block

不過剪完個罩好多頭髮碎
最後都係要出門口除罩撥走先行

要睇埋佢有冇gathering嗰啲 好多人同fd一齊eg去fd屋企打牌 就唔戴罩

有D人有少少病徵都覺得自己冇事咪唔睇，好似尋日有單SL都照返工新聞

病發至確診7日左右

立法會咩

香港人口密度咁高都爆唔起
好心啲藍絲咪學黃絲暴徒走去戴口罩啦

#1036
0324 返港
0326 隔離期間有病徵 但係冇同人講
0421 睇私家醫生先講返

#1036
0324 UK返香港
0326 咳，冇味覺，冇搵DH

好多自私撚以為自己冇事 有病徵都唔申報正仆街

剪完如果唔係直接返屋企會換一個新，人地見到你成個口罩都係碎都唔好睇

因為準備緊第三波

有個去過睇牙醫？個牙醫中硬

索性帶多個口罩換

0326 隔離期間有病徵 但係冇同人講

仲有一定有啲人驚要隔離 唔去睇或者睇中醫
之前有個女仔已經係

即係話每日公佈既數字同天上啲星星一樣

英國返港

喂啲資料亂到咁

有冇公開邊個牙醫啲客好危險

永續14日

牙醫一定有罩

我都係戴住剪

呢啲人真係想點撚樣架

好似無講邊間

冇事了 疫情已完

呢啲撚樣捉去坐啦屌

呢D真係好撚賤

所以通常會戴cheap野先去剪

問問題 問到想喊咁

病發至確診最正常既程序都要一星期左右

加埋其他即係差不多一個月

衛生界民主最黑暗一天

蘋果個記者緊張到.....

佢忍緊笑定忍緊喊

係時候去民建聯度拎性感口罩去剪頭

個記者做乜能

286名入境人士入住富豪東方酒店等結果全屬陰性
23.04.2020 16:50

食物及衛生局副局長徐德義指，昨日有286名回港旅客在亞博留下樣本後，在富豪東方酒店等候檢測結果，至今全部結果屬陰性，已經陸續離開酒店。

話1036 3月中有病徵 係咩病徵先?
如果3月中流鼻水就屈係輸入個案
咁唔撚洗要本地個案呢個term啦

依個記者日日都咁

做乜唔講 咩心態 同d隔離走佬嘅支那人有咩分別

想做大個population佢比藉口開關口?

有無法律可以治到佢?

泰國新增新型肺炎病例連續5日下降
2020-04-23 HKT 16:48

泰國公共衛生部公布，全國新增13宗新型冠狀病毒確診病例，連續5日下降，累計2839宗個案，再多1人死亡，累計50人不治。

中環萬邦行

ROUND2開始
#1036好波

咁撚多人

意圖謀殺

#1036
0409 睇牙
有3人幫佢家居清潔

有錢佬 有3個家傭

冇請佢幫手多謝

3個工人.....

屌佢，呢D要開名

正仆街

首先要證明到佢係蓄意散播病毒

Serviced apartment

service apartment嚟唔係菲傭印傭
不過rich就一定架啦
應該間公司自己嘅

有冇講牙醫診所係邊間？？？

果3條友玩撚完

張竹君高調讚狗

明知14日緊發病仲唔撚入院
呢D人根本就係想殺人

開埋樣

開全名啦

都唔知第幾round

竟然一個都無中

計番睇牙都14日，好彩其他人冇事

馬會表示正從多方面找尋樓主。

可能唔戴口罩d仆街嚟

要封牙醫診所同飛髮鋪了

愈有錢個人就愈西

等多幾日先好講

#1036 美國返

自己想感謝，唔係副局長叫佢感謝

日本政府形容經濟迅速惡化形勢極其嚴峻
23.04.2020 16:56

亞洲多國疫情持續嚴峻。日本政府的經濟評估，認為目前經濟迅速惡化，形勢極其嚴峻，是09年金融危機以來首次用這些字眼形容國內經濟。有分析指，日本本季經濟萎縮幅度超過兩成。

日本首都東京再多134人確診，令累計病例升至3573宗。東京都知事小池百合子表示，呼籲民眾星期六起留在家中，直至5月6日的黃金周假期結束，指當局計劃要求東京都居民每3天出外購物1次，以減少超市人員密集情況，當局亦會向自願關閉的大型購物中心作獎勵措施。警視廳說，上月中至昨日，家中死亡或路上倒斃案件中，有15名死者對新型冠狀病毒核酸檢測，呈陽性反應。

#1036 SanFransisco返 0324 CX893

1036 有冇捉牙醫去驗？

0420 驗抗體 有陰有陽
0421 驗病毒

我入定午餐肉等日本妹架喇

本港多2人確診 其中1人家居檢疫期間不適
23.04.2020 16:56

本港今日新增2宗新型冠狀病毒確診病例，都是輸入性病例，是連續四日沒有新的本地個案，目前累計確診宗數增至1035宗。新增患者都從外地返港，其中一名58歲男子，上月24日從英國返港，在跑馬地藍塘道的服務式住宅接受家居檢疫，期間在上月26日有咳及失去味覺。他完成家居檢疫後，本月7日曾到中環的香港會所大廈辦公室上班數小時，當時沒有其他同事；本月9日亦曾到中環萬邦行脫牙，當時牙醫及護士都有穿著全套防護裝備；他本月21日亦到過中環文華東方酒店的理髮店理髮，逗留約半小時，店內其他人當時都有戴口罩。他當日向私家醫生留下深喉唾液樣本，結果檢測出陽性。衛生防護中心認為，他屬於輸入性個案。而為他的住宅單位清潔的3名清潔員，屬密切接觸者，要入住檢疫中心。

另一宗新個案，男患者前日與太太從法國回港，在亞博留下檢測樣本後返回上環住所，結果確診。他上月中未回港時曾經咳嗽及失去味覺和嗅覺，其後康復。他的太太檢測結果是陰性，但要入住檢疫中心。

無講到？

1036 屌

你有邊個專家上身呀關鍵28日

牙醫應該收到通知後急腳主動去驗啦~

800萬人先得兩單
冇事喇

想知佢依個月有無戴口罩

徐德義：係租用唔係徵用酒店

1036 小癲

面對現實啦，根本爆唔到

有

係租用唔係徵用

啲護士都要啦

下星期公司都復工啦
單位數

一向話家居檢疫係計時炸彈
有病徵係咪會報告，隔離期滿前交唔交樣本驗
全部係靠家居檢疫人士主動做

佢驚過你

係利益輸送

好難完全消毒哂d器材 大爆發了

又燈

港共：含血噴人

預左啦，2月初黃圈叫租酒店俾醫護，酒店死都唔肯
依加冇晒客就接就求港共包場

成間診所都要消毒啦
剝牙浪口 D 口水

發病都睇醫生唔驗
依家驗得係咪就快死得

越高學識其實越驚

呢d真係唔洗操心

唔睇醫生

牙醫本身都套哂即棄膠嫁啦

徐德義：文憑試防疫工作準備好 籲考生放鬆心情
23.04.2020 17:00

食物及衞生局副局長徐德義表示，文憑試明日開考，當局在試場衛生和防疫措施上已做好準備，明白應屆考生相當重視考試，希望考生放鬆心情，留意自身健康情況，發燒不能進入試場，考試休息期間亦不要與其他考生交談。

#1035未入院

徐德義：酒店首次用作等候結果 冀膳食安排快改善
23.04.2020 17:00

食物及衛生局副局長徐德義表示，昨日有286名回港旅客在亞博留下樣本檢測後，在富豪東方酒店等候結果，至今全部結果屬陰性，已經陸續離開酒店。

對於有旅客不滿酒店膳食安排，徐德義指今次是第一次租用酒店作等候結果中心，安排稍有不順，希望很快解決問題。他強調，旅客不可以在酒店內遊走或離開酒店，但明白他們可能心急諮詢健康或衛生需要，認為當安排暢順後，可以用房內電話向酒店服務處轉達需要。

兒登仔吹奏完張竹君呢件垃圾未

事實上，以香港區域計，係已經到尾聲
唔到你唔認；不過親病毒派唔會承認

入咗瑪麗

萬邦行 好似係

24號番香港完成埋家居檢役
今日23號爭成個月都叫輸入個案？
定還是要考慮延長檢疫日子

見到事實上依三隻字開頭
就諗起777條仆街
佢成撚日都:
事實上 汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪

無錯有出糧架

0409 萬多行睇牙

第一日上連登咁

唔係親病毒派，但真係寧可做多，全世界爆到痴線，日日都1000+

Diestel & Partners - Dentist
Gum & Implant Dental Center
未知邊間

佢檢疫期間已經有病徵

因為隔離緊已發病

你咁講叫班炒罩狗情何以堪

放工上去拍一拍門咪知

係以發病日期計

有啲牙醫好似會走幾間診所？

但陰性嘛
之後完左14日仲可以周圍走
姐係有啲漏洞出現左

親病毒派

上個月有病徵但冇去醫，咁病毒一直係度但又冇傳染性囉，只可以咁解釋

佢26號先開始有病徵

講咗好耐嘅day12收口水樽

武漢產自香港？

不嬲被動地侵入

支那人死曬就有尾聲

學日落國咁囉佢話封城封到出年呀嘛
全世界一齊咁做囉；一齊癱瘓，唔係攬炒

而全世界越係淨係自己顧自己，唔得閒理國際事務，港共就有藉口以防疫角度限制人民活動，進一步協助支共借疫情去打壓香港人

簡單D，毒撚

係，所以都唔好戴口罩啦

呢個概念唔係由我發起㗎
之前記得有個留言好深刻印象，就係話「連登仔先至係最想呢隻病毒不斷擴散嘅人，唔講以為呢隻病都係連登仔研發嘅」

私家醫生喺皇后大道中

佢之前都冇驗過
點樣會有陰性結果呢？

個人衛生一直要做
流感高峰期其實都應該要戴口罩
平日冇事返屋企第一件事都係應該要洗手同將你出街嘅衣物拎去洗

又咁講
全世界共識係最起碼明年先會有疫苗面世，以控制病情
到時可能先有辦法令到支肺變成好似流感咁嘅情況

所以係呢段期間都要戴口罩去保護自己
口罩價值依然存在

外遊狗過三關

好多間

嘩屌

個價其實仲好高

又想攬炒但又想早日完

本港多21名確診病人出院 9人危殆
23.04.2020 17:08

醫管局指，過去一日有多21名確診新型冠狀病毒病人康復出院，一名早前一度危殆後好轉的62歲男病人，情況再轉為危殆，令目前危殆的病人增至9人，3人情況嚴重。

#1036 單casa 好鬼wor, 3 月 24 番香港, 之後過左14日, 完成左家居檢疫 (即係深喉呈陰性?), 依家去到4 月 23 號先確診, 咁都仲算係外遊?

#1036
0420睇醫生 冇乜病徵

之前冇做過深喉唾液測試

其實係咪陽性, 但係已經好番

唔係話牛津大學話秋季有疫苗?

0326（返到嚟香港day 3）有病徵
尤其有冇咗味覺嗅覺嘅話
計埋潛伏期之後好大機會imported case

默克爾形容世衛是德國不可或缺伙伴
23.04.2020 17:08

美國總統特朗普指稱世衛組織偏幫中國，中斷向世衛提供資金的做法，在西方繼續未獲廣泛響應，德國總理默克爾出席國會會議時表明，世衛是德國不可或缺的伙伴，會繼續給予支持，她又形容，德國疫情目前只是處於開始階段，呼籲國民在落實防疫抗疫措施，展現耐性及紀律。

德國確診病例連續3日上升，過去一日多2350人感染，累計確診增至超過14.8萬宗，是全球第5多，再有215人不治，總死亡人數上升至5094人。

【Now新聞台】英國牛津大學明日將展開當地首個新型冠狀病毒疫苗臨床試驗，將為約五百人接種，估計疫苗最快秋季面世，英國政府強調會不惜代價研發疫苗。

英國衞生大臣夏國賢表示，政府將不惜代價研發新型冠狀病毒疫苗，宣布分別斥資2千萬英鎊資助牛津大學和倫敦帝國學院進行相關研究。

其中牛津大學用了不夠四個月，成功研發疫苗，利用黑猩猩體內一種引致普通傷風的腺病毒，減弱後透過基因改造，令它擁有新型冠狀病毒包膜結構的棘狀蛋白。

新型冠狀病毒就是透過棘狀蛋白感染人體細胞，疫苗訓練人體免疫系統以抗體消滅病毒。理論上接種了疫苗的人，一旦感染，免疫系統可在發病前消滅病毒。

這款疫苗的臨床測試將於星期四展開，會找來1112名18至55歲的人，其中約510人接種疫苗，牛津大學有信心秋季前，疫苗可正式面市。

同時倫敦帝國學院正招募參與疫苗測試的志願者，每人可獲得190至625英鎊的酬勞。

臨床測試估計歷時半年，參與者接種疫苗後，需到訪研究所4至11次接受觀察。

目前全球各地共有逾百個新型冠狀病毒疫苗研發項目，美國和中國開始人體試驗階段，有世衛和牛津大學的專家指，不能百分百保證研製到安全和有效的疫苗，需不斷測試和改良，而疫苗始終是對付新型冠狀病毒的最有效方法。

算 要計好數 5月開番支那關

14/28日唔斷得

有冇話港大嗰醫科生係陰性定陽性？

4月9日起先至強制要求所有由英國抵港航班，就算冇病徵都要做深喉唾液測試

琴日講咗醫院／DH check過都係negative

連登仔口中嘅攬炒，就係攬炒晒全世界，除咗自己
不過最可悲嘅就係明明政府呢一啲限制性嘅措施就係打擊黃營以及個人自由活動的權利，偏偏連登仔繼續舉手支持

好矛盾 你最多唔支持 但措施字面上確實無問題

牛津大學用了不夠四個月
即係武漢爆嗰時就整到?

okk.thxxxxx

政府識玩
綁架埋一份
分化少陣
明明源自政府無恥

有人講過要攬炒全世界？
邊一個人邊一日講過呀？

BNO 平權聯署，多你一個多好多快簽！

努力過才不會後悔！英國係廢國都好，最緊要平權後更無顧幫班97後！

Petition 寫uk citizen 但係唔洗理，照簽就得！(你而家咪爭取緊囉吊你）

Postcode 可填E17AA

6月下議院會正式投票平權法案！佢地需要子彈！

一個人力量有限請大家幫忙廣傳！

有新加坡做板 一個超級傳播者就夠大爆發

罩已除
一入地鐵好多柒頭皮望撚住晒

運動果期邊個會諗用virus攬炒
而家用chinesevirus係world攬炒係順住支共意圖多
咪仲矛盾

話已經抽血驗抗體
睇下係咪再早前感染過，而家已經接近康復
導致PCR病毒檢測出現咁嘅情況

血清驗抗體結果可能要等長啲時間先會有

嗱嗱嗱小心用字
而家連登有個trend, 好鍾意對着不同意見就以「分化」之名去打擊或標籤

事實上港共呢一啲擾民政策，係真心為防疫，定還是借此影響民生，再污名化黃營

唔到我講；有更多有說服力嘅人士已經就呢個問題講咗好多意見

就係無得執先咁多廢話

冇隻virus,都做唔到攬炒啦

又係由外地帶病毒入境

証明係香港社區內，限制社交限餐廳係無必要

不如禁止所有人入境一段時間好過

外地果d都唔係旅客

係香港有屋企
咪變左社區內囉

所以應該禁止佢哋帶病毒入社區（例如入境後強制去隔離營4星座）
而唔係限社區內的活動

4星期

而家因為呢班入境人仕
影響曬全香港人的生活

Signed

係大陸喱做成

無外遊影響
而家應該差唔多大陸開關

你肯講班支那人湧落黎影響會細過外遊
結果都一樣受影響

兩害取其輕
而家少左班拖喼獸都唔知幾爽

屌你老母正仆街

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

嘩屌你老母殺撚左佢啦

睇下d人會唔會繼續做防疫囉 每日都有輸入如果冇做好傳比社區咪又黎過囉 做得好咪有機會完

日日有人由外地帶病毒入香港
外地疫情唔完，香港點做社區措施都唔會完

其實而家仲返嚟或想返香港嗰啲 不論藍黃 目的都可能想攬炒

藍返嚟: 令政府有理由延長禁聚令 唔俾人紀念69 612 616 71
黃返嚟: 令政府有理由延長封關 唔俾鄰國人嚟香港

希望你係曲線話唔驚
睇牙最容易令口水氣霧化...
牙醫護士有戴罩,但下一個睇牙嘅就會容易感染

無錯，消毒都好難徹底

但咁都無傳比下一手證明隻毒既傳染力真係好能七低

真
如果即刻有返本土就證明到口罩/限制社交嘅效果
不過咁做就預咗比人拎人命嚟搞

牙醫喺4月17
而家先過咗6日
爆唔爆cluster之後1個禮拜喺關鍵

屋企有做緊姑娘
老闆寧願無飯開都唔番工

因為真係好多病人明明外遊完或者住完隔離病房無耐可以黎睇，隱瞞左睇完先自爆

d 霧化既毒點清？ 有d 行家擺支muji 香薰當消毒，屌你咁都得condom都得

香港無爆真係純屬狗屎運好彩

btw 係4月9日

今日冇記招呀

你又可以休息一日喇

你真係勁快
6s

究竟外國班友要幾弱智先可以大爆發

香港好似有力場咁

原本諗住等埋記招先收工，今日唔開就返屋企了

說好的復活節後大爆發？

外國衰在反應太慢，低估左傳染性

VOTE4整理完
UK US都有去

唔戴罩的話香港變左猴城啦

香港d 確診者咪又係周街走
出面迫到痴媽根人迫人

香港勝在有

機場地勤個六十幾個同事而家點？好似冇提過咁